印度控中國過去3年 入侵領土1025次

印度控中國過去3年 入侵領土1025次

印度國防部次長奈克（Shripad Naik）今天在國會下院答詢時，提供統計資料顯示，從2016年到2018年，中印邊境共發生1025次中國軍隊「入侵印度領土」事件。

印度News 18報導，奈克在印度國會下院答詢時指出，中國軍隊2016年「入侵印度領土」達273次，2017年增加為426次，去年則有326次。

中國和印度有長達3488公里的未解決邊界，其中有13個共同商定的爭議地點及其他敏感地點。中國不斷在邊界修築道路和增加兵力部署，印度也增加卡車車隊運補、修築道路，及在中印邊境實際控制線（LoC）增設哨所和武裝警力，強化沿線巡邏以與中國抗衡。

由於中印雙方部隊對兩國邊界的認知不同，因而經常發生雙方軍隊對峙事件，直到2017年6月到8月雙方部隊在洞朗對峙引發緊張後，印度總理莫迪與中國國家主席習近平2018年4月在武漢召開中印非正式領袖峰會中達成共識，加強控管分歧、邊境部隊交流及設置熱線電話，希望降低類似對峙事件與衝突。

不過，即使在上述中印非正式領袖峰會之後，雙方部隊又曾在拉達克（Ladakh）發生對峙事件及小規模衝突。

此外，印度國家安全顧問多瓦爾（Ajit Doval）和中國國務委員兼外交部長王毅主持的中印邊界問題第22次特別代表會議原訂9月在印度召開，但因印度不滿中國對於印度廢除印度控制克什米爾特殊自主地位問題採取支援巴基斯坦的立場，因而婉拒王毅到訪，導致這場會議未能召開。

在第2次中印非正式領袖峰會10月在印度南部召開後，莫迪和習近平同意除維持強化雙邊信任措施保障邊界和平外，也同意儘速召開中印邊界問題特別代表會議，但並未訂定日期。

不過，印度官員日前向媒體透露，中印邊界問題第22次特別代表會議可能在今年底或明年初召開，但因雙方關係低盪，預料「會談對推進中印邊界爭端解決方面的前進空間很小」。

分分鐘ww3係印度第一個開支那波

@UST南亞仔

兩個大國係時候一齊諗辦法減少人口

恥夾：強烈譴責印度政府反中亂港，帶領顏色革色推行港獨

印度民主人權法案 叫毛漢搞搞啦

（品蔥）印度很可能是擊潰中共的國家!!!!!!!!!!

支那人口一定好多
成日都淨係死咁少人

印度未必夠中国打
不過至少會令中国元氣大傷
到時八國聯軍

印度人反抗

有咩辦法connect印度人？同西方國家比印度同香港文化相距較大

除咗互掟石仔仲有冇啲新嘢
好悶呀

後果自負，後果自負

印度中國加埋佔 差唔多4成人口
但淡水只有10%

打唔打遲早問題

嘟嘟督嚕嘟嘟督打打打

支那人死哂就最好

打唔你班印度佬
抽插咗你千幾次已經係強姦啦
呢啲位有乜好傾

推到佢出黎

打啦你地，好悶啊

2邊都食樹皮
邊邊捱得耐啲？

1日1次？

佢應該無走得咁前，早半個月佢都淨係話想團結埋在港穆斯林，一齊爭取平等政策

似印度 佢地而家真係有唔少人食緊樹皮

快啲掟石仔

開波啦

都係, 嗰邊水源充足
大陸一個旱災就連樹皮都冇得食

Push

一沉百踩

性侵大國控人入侵國土

北京開波

好準確1025次

鼓動小粉紅

品蔥網民建議：「讓”飯圈女孩”幫忙攬炒」

印度係小米同華為大客
加9佢100%關稅啦

係時候connect全球

打鳩佢啦

打咩呀，大家youtuber睇下早兩年中印邊景糾紛d片先喇，兩邊都小學雞咁，大6直頭係俾印度佬蝦果隻，抱住走唔到

中國廚藝博大精深，可以煮觀音土

開佢波啦 美軍會"自發"參戰

開佢波啦